---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۰۵۶
---
# غزل شمارهٔ ۳۰۵۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مسلسل حرف از آن مژگان خوش تقریر می‌ریزد</p></div>
<div class="m2"><p>سخن زین خامه فولاد چون زنجیر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مخور بر دل مرا تا برخوری زان چهره نوخط</p></div>
<div class="m2"><p>که از لرزیدن من جوهر از شمشیر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چه گل‌ها می‌توان چید از دل بی‌طاقت عاشق</p></div>
<div class="m2"><p>در آن محفل که رنگ از چهره تصویر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سلامت خواهی از چشم بدان، سر در گریبان کش</p></div>
<div class="m2"><p>که از گردن‌فرازی بر هدف‌ها تیر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نه از نازست اگر کم حرف افتاده است لب‌هایش</p></div>
<div class="m2"><p>قلم چون تنگ شق افتد رقم زو دیر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>تو سنگین دل به جوی شیر قانع نیستی، ورنه</p></div>
<div class="m2"><p>به قدر حاجت از پستان قسمت شیر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ز حیرانی به دندان می‌گزی انگشت گستاخی</p></div>
<div class="m2"><p>اگر دانی چه‌ها از خامه تقدیر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>مرا بگذار با ویرانی ای معمار سنگین‌دل</p></div>
<div class="m2"><p>که رنگ از روی من ز اندیشه تعمیر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>من عاجز کنم چون از علایق جمع دامن را؟</p></div>
<div class="m2"><p>که رنگ آتش از این خار دامنگیر می‌ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>مکش تیغ زبان صائب به هر بیهوده‌گفتاری</p></div>
<div class="m2"><p>که از عاجزکشی‌ها این دم شمشیر می‌ریزد</p></div></div>